大學校長係 President 呀！

睇左咁多次 d 大學 live
好多間 U d大學生都唔識英文
係 President 唔係 principal 呀
中學定小學呀

大學生唔該爭氣 d

推3次

vice chancellor

美國用法？

我錯
中大係用呢個

科大係用 president

Hku 兩個都用

head master

Long of school

唔好再用 principal 喇
得閒睇下 學校 email la

同一樣嘢唔同叫法.

香港有冇大學既校長title 真係出Principal??

下...

科大校長叫President

其實通唔通用？ 我都明 老師叫teacher 但係大學叫professor
但佢又真係校長喎 定係大學校高級d叫president?

The principal is the chief executive and the chief academic officer of a university or college

其實幾種用法都ok....

Professor (commonly abbreviated as prof.) is an academic rank at most universities and colleges. The word professor comes from Latin. It means a "person who professes", being usually an expert in arts or sciences. A professor is a teacher of the highest rank

呢個就通常無人調轉用

間間U唔同體制
香港用President主要係Chancellor(校監)由港督做而Vice-Chancellor先係校長

頭2大跟足Vice-Chancellor and President呢個標準名義
Vice-Chancellor擺前，因為Vice-Chancellor先係校長

President點黎呢? 反而係取行政首長意思

間間U校長都唔同名義
只係剛好香港全部當中都包含President呢隻字

president 最簡單易讀

Professor 係教授啊

係Vice Chancellor

全部叫阿sir算啦

叫開廢柴 縮頭烏龜

科大唔係咁叫喎

原本港大同中大喺97前，都係依照英國傳統，叫校長做Vice Chancellor，原因上面有巴打講咗。但97後，當權者開始從各方面「去英國化」，但係班當權者不學無術，識啲唔識啲，以為用美式英文或者美式做法，就等於去英國化。於是，企得唔夠硬、歷史唔夠長嘅大學，咪跟住改叫President囉。港大呢啲想企硬，但又驚得罪當權者，於是整咗個不倫不類嘅title : "President and Vice Chancellor".

By the way, 大家有冇留意，97前政府嘅電視英文廣告（或者博物館啲英語解說），全部都係英國口音，但而家睇到嘅政府英文廣告，已經聽唔到英國口音，基本上係北美或類北美口音！